亂港終極外國勢力 - 陶傑

節錄

亂港終極外國勢力 - 陶傑

向某人發短訊，。。。。

我解釋：沒有什麼事。請放心。

皆因手提電話多了一項半小時後可回頭刪除短訊的「功能」，可將說了的話，。。。。。。

網絡世代，。。。。

若閣下發現最近一年，。。。。

平庸的人會對此大。。。。

然而，本來無一物，何處惹塵埃。有沒有想過，所謂的社交網絡朋友，打開你的手提電話，由兩年前之繁囂一時，經歷反送中之後香港的一片「撕裂」和「割席」，到今日燈火凋零，所謂社交生活，一切只是回到家裏只有一具電話的時代。那時有人找你，萬山阻隔，在駕車、開會、進食，沒有人中途打電話來擾攘。天大的事，找到一具固網電話再說。

這樣引起的「不便」，當然是當你父親急性中風送了醫院，你無法趕往見他最後一面。但一輩子這種文藝電影裏的情節只會發生一次，這唯一生離死別的一次，你可能受到損失，但生存的每一日，卻要受到網絡短訊和所謂群組的回應壓力滋擾，相對之下，衡量平時不必要的情緒起伏被一具蘋果手機之牽引，沒有手提電話令你無法見老爸垂死最後一面，絕非損失。

由半途要接手提電話，到必須即刻回短訊；由因為延遲了回覆手機短訊，引起對方質問的誤解和紛爭（若有這種神經質所謂朋友，你不想被他施壓成你也神經病，即刻絕交為妙），就知道通訊科技，雖帶來無限「進步」，但人際關係，不會因所謂社交距離的緊密而更為和諧，只會更多仇怨。

在香港，。。。。。。